Winandmac 幫連登追問支那移動 係咪有員工中招無通報 支那移動block 記者電郵

有連登網民在討論區發表文章，稱中國移動香港有員工確診武漢肺炎。網民稱該名員工就是較早前中招的25歲個案，於前幾天仍然有返工。網民斥責，中國移動香港沒有好好處理，而且想低調處理。winandmac Media就此事向中國移動查詢，唯一開始中國移動香港兩名公關，竟全面封鎖本站記者的電郵。

本站記者嘗試用私人電郵聯絡，但和公司電郵一樣，全部被封殺兼彈回頭，稱「spam content」（垃圾郵件）。後來要記者經WhatsApp再追問，起初已讀不回，但後來收到上述回覆。唯上述回覆一句沒有回應網民的提問，究竟有沒有延遲通報等全無答案，只確認有葵涌辦公室的員工於昨日確診武漢肺炎。

以下是完整回應：

多謝您的查詢，中移動回應如下。

公司確認昨日有員工初步確診感染新型冠狀病毒，該員工在葵涌辦公室上班，現正接受隔離治療，情況良好。公司已上報衛生署衛生防護中心並遵循其指示跟進，亦已委託專業公司為辦公室作全面清潔消毒。

公司在春節前後都有發出指引，減低風險，包括：
– 向員工派發口罩，規定所有員工上班時必須佩戴口罩
– 每天為員工量度體溫，一旦發現體溫偏高，必須立即求醫，自我隔離
– 春節假期期間曾返回內地的員工、居住內地的員工及有同住或密切接觸的家屬及親友曾返回內地的員工，需留在家居辦公

公司會繼續盡力為員工提供一個安全工作空間